法媒︰支那經濟失速「 習六穩」撐不住

美中貿易戰使中國經濟明年面臨嚴峻的下滑壓力，中國人民銀行政策顧問劉世錦預測，未來五年中國經濟成長恐低於六％；法國廣播電台報導，中國國家主席習近平近日強調「全面做好六穩」，但明年中國的經濟局勢恐讓他的「六穩」難以穩住。

過度刺激政策 經濟恐斷崖式崩跌

劉世錦指出，二○二○年到二五年中國經濟成長預定在五％至六％間；他並警告，中國貨幣政策已相當寬鬆，過度刺激政策恐導致經濟斷崖式崩跌。許多經濟學家與財經機構近期紛紛對中國明年或五到十年的經濟成長發表推測報告，劉世錦的觀點還不是當中最低數據。

中國安信證券首席經濟學家高善文上週發文指出，中國城市化趨緩、勞動人口高齡化、工資上升、分配差距拉大，及國進民退等諸多重大不利因素，致使二○二○至三○年中國的經濟成長恐陷入「保四爭五」，甚至「保四」都得付出重大努力，但該文很快在網路上被消失。

劉、高的論述皆表明中國面臨「穩增長」的嚴峻挑戰。習近平日前在中共政治局會議上強調「全面做好六穩」，亦即穩就業、穩金融、穩外貿、穩外資、穩投資與穩預期。法廣報導，中國官方曾力主經濟成長不能低於七％，否則就業市場將會重大波動，「習近平的六穩將難穩住」。

貿易戰未歇 金融、外貿難被看好

報導說，中國最憂心的是就業不穩，二○二○年中國高等學校畢業生預計達八七四萬人，大學生近年就業問題已相當嚴重，「下崗職工」與「返鄉人員」也是為數龐大的失業者隊伍；一些分析師也指出，美中貿易戰遲遲未歇，致使中國未來的金融、外貿與外資環境難被看好。

高善文還指出，中國過高的融資槓桿恐引發嚴重金融危機；中國指標經濟學家林毅夫曾強調，中國經濟成長不能低於六％，否則企業營利將十分糟糕，影響其對未來的預期，進而衝擊就業，當企業經營變差，壞帳就會增加，也連帶影響金融安全。

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

支那有個習性
就係邊樣野好就立即彷效
外國名牌、外國經濟、外國發展模式
偏偏外國嘅道德價值觀、民主制度、自由思想
呢啲支共全部唔彷效，因為驚威脅自己嘅政權
人民有思想係支共最驚嘅野
Skip曬呢啲內在價值
你點樣彷效都係無用
最後就落得咁嘅下場

仲有五年 ?

因為除左錢，呢個國家就變左係咩都無

內在價值, 核心價值=錢, 利益

冇野可以凌駕係之之上

穩搵笨柒就有

搞鳩香港呀啦柒頭

無正確教育就係咁

搵就業、搵金融、搵外貿、搵外資、搵投資

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

穩官員利益

支爆兄呢？

點會穩唔到六?
作數之嘛

清朝末年
船堅炮利
中學為體西學為用
Loop

習敗北

支式漢語真係好撚難聽

Push

燒山話過支共過唔到73年

郭文貴：中共出年仲未收皮我就跳樓死！

一直預告西方世界將與中國全面對抗的郭文貴還強調：「2020年是結束共產黨在中國的最後一年，否則文貴就從那18樓跳下去，大家要記住我的承諾。」

做假未得

爆未呀？
希望除夕晚果日同啲煙花一齊爆

一日未睇到大陸D朋友減人工 / 失業，我係唔會承認支爆。

認同，數字架野，中国想點寫都得。

宜家負增長洗話比你知

掉番轉講 依家己經去唔到六

最大鑊係佢寫6都無人信啦
叫人回鄉創業呀屌

團結 反抗 堅持
香港人 無退路

燒山話過到73年
仲有兩年幾炸

戇鳩甴近平，鳩Up嗌口號就得咩

呢幾年中共cap 香港水快咗好多，大嶼山填海擺明比老共/ 國企填氹

就係連作數都作唔到「六」出黎

已經去到負數

孟子講嘅義利之別
完全無晒
學咩人講中華文化

習支爆

18樓跳落17樓

唔會減人工同失業

只會直接跳樓

中國經濟成長不能低於六％，否則企業營利將十分糟糕＞可唔可以詳細d解下？

借個位嚟推推
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

六已經作左

諗起大時代丁蟹輸死之後周身麻煩要一家跳樓，同支那一撚樣冇錢就麻撚煩

隔離國家啲人成日話我哋唔識中史

根本就係太清楚中國歷史進程
先想擺脫輪迴 跳船求生

期待好消息

但個國家窮仲走去玩人權民主，咪一世都發唔到達lo， 依家嘅發達國家， 除咗美國扶植嘅政權， 每個都係靠剝削其他地方嘅人權同民主先發達到

藍屍咁 buy 共產黨，因為佢地的內左價值，核心價值都係錢同利益

冇所謂，都係賴落黑仔強到啦

Bom bom bom
D黑狗仲喺大陸買樓同送狗仔女去讀書
真係好走唔送

說話又唔好咁講
中共既一帶一路剝削左唔少其他地方嫁
但係剝得唔高明，個名臭哂咋

大陸通常轉環境 都係睇新年之後
要執既一晚唔見哂 d人返工先知老細執哂野走佬

快撚啲啦

香港人再次比多次機會中國 立即停止干預香港 尊重基本法 中英聯合聲明 廢除中聯辦 五大訴求 做到呢幾點 我諗香港人仲會比條生命維尼行 不過佢專做錯事

列寧咪係仿效對象囉

其實佢無錢 所以先要外滙管制

中共用錢買走哂好多台灣d窮撚邦交國都唔知為乜：0)

今年冬天睇下天空幾藍 空氣幾清新 就知大陸d廠執得7788

如果 習小學雞 唔係想做世界霸主, 搞到得罪美國, 相信都可以有排捱

但偏偏佢就好似慈禧太后咁, 向全世界宣戰,特別是美國.....
結果就搞成咁
真係21世紀最大昏君

鄧小平, 江澤民 胡錦濤, 用左30年時間儲落既財產
比佢短短幾年敗哂

甚麼裸跑撚 食屎撚 都比唔上佢

入定幾箱午餐肉

返鄉下耕田都係有工開
邊有人失業姐

練拳不練功

諗住成班杯9台灣 但有咩用姐 最大粒既美國一聲遲下咪又係返返黎 蠢過西

爆未架
吹左咁多年都係咁

飛機失速有咩下場我諗大家都好清楚

支爆

想搞全校欺凌，點知人地有校長罩

喜迎支爆
但支共啲蝗蟲先最難搞

中共全年GDP增長只要保唔到6，全國失業率肯定過8%，到時各省肯定地動山搖

年經：支爆先定HunterXHunter大結局先

正正就係成班不學無術嘅人喺度調返轉話啲知道事實嘅人
小學雞就係咁

正

但該文很快在網路上被消失
不如吹十啦

中國人全是騙子無道德

師夷之長以制夷
始終覺得自己係天朝大國
唔識虛心學習
呢個先係最大問題

中共成日話自從晚清以嚟被列強㩒住
1841 打咗一百年打到 1949
但係又唔講吓一戰二戰歐洲戰場打得幾慘烈
戰後德國一樣得到國家分裂嘅下場
但而家德國發展唔會賴三賴四
反而係痛定思痛
建立歐盟
同法國撤銷邊境檢查統一貨幣
注意係建基於德法平等嘅尊重
而唔係我尊你卑嘅殖民地式兼併吞併
唔好忘記德法世仇何凡幾百年
另法英法世仇又係
一樣可以和平對等起番條英法隧道
唔會話自己國家點樣受鄰國欺凌然後橫行霸道不知羞恥

唔掂就來香港上市cap水
做假數
維穩就係咁撚樣

不能同意更多 學野唔學全套點學得成 仲要一日到點妄想自己乜柒特色會係史無前例既成功 cls都係照抄姐

push

習不穩

中共近十年用的錢太多
維穩費 不明咁多
奧運
一帶一路
搞基建
仲要自己食自己袋

成班唔識經濟的揸莊管經濟
成日偏執咁將人地好的，要睇意識形態先用
斬頭斬尾

真係好日子到頭

你班fd係咩行業
呢幾年畢業個班it 已經極速被玩殘
d start up 一漲一縮夾死好多fg
而製造業繼續偏軟

得返金融同埋做外資嘅企得住

其實最多係比 貪官貪哂
一個縣長都可以貪幾百億走人

全中國咁多縣長, 仲有更高一級既市長, 省長
真係唔洗幾年貪哂成個國家既錢

歷史在笑

唔係點會咁多土豪

今日先見到01有新聞話中國已經擺脫美國影響，11月經濟數據程現增長。不過官方數據有幾可信？

其實睇幾時支爆, 好簡單
當有一日, 一班大陸人失業無野做, 然後上街暴動, 就是支爆既開始
好似委內瑞拉 咁

真

好似話香港冬天d污染物，好多都係惠州中海油煉油廠排出
惠州煉油廠2006定2007落成啟用後，香港冬天冇幾多日藍

其實啲人 成日話中國經濟體大 有6%增速好撚勁
問題係 中國人口基數大 每年都有畢業勞動力投入
而增速一減，失業人數就好撚多

推

搵笨柒

曱甴有六隻腳，所以六穩

根住冇錢就會全民獸性大發
所以一定要支爆

冇午餐肉就係世界末日